【新火車頭護照】新電子護照本月14日接受申請

新電子護照本月14日接受申請 自助服務站同日啟用 (19:34)

入境處推出新一代電子護照，新系統下周二（14日）推行並接受申請。市民可使用新申請證件服務站或使用流動應該程式辦理申請特區護照的手續，申請日起最快第六個工作天便可領證，較舊系統的效率大幅加快一倍。

入境處助理處長（個人證件）陳天賜表示，新系統將於下周二推出並接受申請。市民可使用全新的自助申請證件服務站，下周二開始有15台服務站啟用，至未來兩周將有總共28台服務站，分佈於入境處總部及6個分區辦事處。

市民可在新服務站辦理填表、影相、付款的步驟，完成所有步驟後會收到領證證明書，使用自助服務站毋須預約。市民如下周二申請特區護照，經過5個工作天後，至22日周三便可領取護照，整個程序較舊系統的10天快一倍。

市民使用服務站，經過5個步驟便可辦理申請。首先，市民須插入永久居民身分證，並打印指模，以核對身分。之後，申請人須拍攝照片，或掃描自己攜帶的證件相。服務部內置的單鏡反光相機會隨申請人高度調節，申請人身高1.25米以上便適用。相機鏡頭會偵測申請人的眼睛，而系統能辨識照片是否符合國際民航標準，確保合規格。申請人每次可影3張相，最多影3次，即有9次拍攝機會。

申請人須填寫申請資料，如電郵、住址，選擇領證地方；核對資料後須簽署。最後，申請人可以易辦事或八達通繳費，32頁護照收費370元，48頁收費460元，價格並無上調。另外，入境處的流動應用程式下周二亦會同步更新，供市民直接在App上辦理申請手續。

民如下周二申請特區護照，經過5個工作天後，至22日周三便可領取護照，整個程序較舊系統的10天快一倍。

但都係冇緊急護照的，BNO仍有優勢

BNO得十幾萬人有，過期太耐申請唔到緊急護照

係咪創科局用左五百億先研究到出黎？

依家新自助機直接駁上支那，由支那審批及發出，所以快五日。

但補領不適用

即日有都唔會用。不過好啱一班買咗機票先知自己無護照或過期嘅柒頭